cctvb:擔心被中國徵重稅 港商暫時不申請「內地居住證」

有在內地做生意的香港人表示，將來會減少留在內地的時間，港區全國人大常委譚耀宗引述內地官員指， 兩地可以討商豁免措施。

住在廣州已十二年的香港人馮先生，在南沙和香港開貿易公司，在兩地各有收入。由於太太是內地人，他每年有大約一半時間在內地。新稅制下他可能會改變生活方式。

居內地港商馮先生說：「一年時間要計住，或者每個月都會計住，到底(留了)多少天，未必會在內地到處玩，可能一不用工作就會立即回香港。」

他不願意上鏡，是擔心日後被內地徵重稅，他認為新措施或會影響港人到大灣區創業的意欲。

馮先生指：「你都未處理好，生意是好是壞之前，已經有很多這些法例去阻礙你，邁向創業的方向走。」

港澳台居民「內地居住證」周六開始申請，馮先生說原本有意入紙，但擔心之後財務狀況會曝光，決定暫時不申請。

有份審議新稅例的港區全國人大常委譚耀宗說，曾去信港澳辦，希望中央可放寬對港人的稅務安排。他引述內地稅務官員稱，繳稅細節可再商討。

香港稅務學會顧問委員會主席王銳強稱：「(國際間)有稅務資料情報互換安排下，居民(海外)的入息資料，或在銀行的資料，可以從這渠道，國內稅務機關可得知。」

根據內地刑法，逃稅一成以上可以判監。

香港殖民地立法會有無通過左「稅務資料情報互換安排」立法？

支那二等身份證？ 做支那人？

一拿, 係香港都可以共享支那人既榮耀啦

放心阿馮生，你只要住滿支國183天（唔係一年內住滿183天），就會被申請「居住証」了

香港人
有著數：背靠袓國，愛國愛港
無著數：暫不申請內地居住證

愛國要交稅

不了

班藝人？

要課金 不了

海外收租物業，不了

祖國咁多機遇，咁少稅都交唔到？

CRS已經行緊

強制啦

住上海咪又係叫自己上海人
北京就北京人
山東省就山東人

點解就係唔可以有香港人？
香港唔係中國一部份咩？

開頭話有得申請 : 嘩 ! 好方便辦唔同政府部門

知要交稅果陣 : 不了，私隱至上

香港人同強國人一樣著數抓盡 . 要付出就....

上港人港地宣傳唔申請就係港獨

個個口話愛國宜家係時候報效國家就縮沙

講到錢就愛你老味國

大灣區已經唔存在啦

大灣區，不了